% ==============================================================================
% TCC - Nome do Aluno
% Capítulo 3 - Considerações Finais
% ==============================================================================
\chapter{Considerações Finais}
\label{sec-conclusoes}



\vitor{Antes de opinar sobre o FrameWeb é preciso dizer resumidamente o que foi feito neste trabalho e se os objetivos traçados no Capítulo~\ref{sec-intro} foram atingidos.}

O Método FrameWeb é de fato rico em modelos para organização que facilitam o entendimento e desenvolvimento de WIS. Seu uso contribuiu significativamente para organizar e desenvolver nas duas linguagens/plataformas. O seu conhecimento ajuda na importância da modularização.

Porém, ao implementar com \textit{frameworks} ágeis fica difícil tentar inserir todos os modelos. É notável a carência de estruturas que forneçam ``regras'' para se manter fielmente ao que é proposto pelo Método FrameWeb. Num mundo competitivo para desenvolvimento de serviços cada vez mais rápidos, simples, com um ligeiro grau de qualidade o FrameWeb se torna muito além do necessário. Para sistemas robustos, serviços já presentes no dia a dia das pessoas e uma equipe grande é sem dúvidas um método ideal e rico para unir a equipe pelo conhecimento.

\section{Trabalhos Futuros}
\label{sec-trabalhos-futuros}
A Web Semântica (Semantic Web) é considerada o futuro da Internet, mais
especificamente uma evolução da World Wide Web atual, referida pelo termo ``Web Sintática''.
Nesta última, ``os computadores fazem apenas a apresentação da informação, porém o
processo de interpretação fica a cabo dos seres humanos mesmo''~\cite{Breitman2005}. O
objetivo da Web Semântica é permitir que softwares (agentes) instalados nos computadores
sejam capazes de interpretar o conteúdo de páginas da Web para auxiliar humanos a
realizarem suas tarefas diárias na rede~\cite{SOUZA:2007}.

Para que agentes possam interpretar o conteúdo de páginas Web, é preciso explicitá-lo
em estruturas formais de representação de conhecimento. Na área de Inteligência Artificial,
diversas estruturas já foram propostas, como: facetas (\textit{features}), dicionários, índices,
taxonomias, thesaurus, redes semânticas etc.~\cite{Breitman2005}.

Com o atual cenário de serviços de Inteligência Artificial como Watson, Azure, Salesforce Einsten entre outros, é interessante a construção desses agentes, que leia páginas já estruturadas e tome decisões autônomas.

\vitor{Não fica claro no seu texto qual é o trabalho futuro. É fazer com que o SCAP publique dados na Web Semântica? Há outros trabalhos futuros que são mais óbvios: concluir as implementações (que você menciona que são parciais, dado o objetivo do trabalho) e implementar o SCAP com outros \textit{frameworks} e outras categorias de \textit{frameworks} para continuar avaliando o FrameWeb.}